-- All this question come from Hospital database.
# Q1: Show first name, last name, and gender of patients whose gender is 'M'.
Ans: 
SELECT first_name, last_name, gender
FROM patients
where gender like 'M';

# Q2: Show first name and last name of patients who does not have allergies. (null).
Ans:
select first_name, last_name
from patients
where allergies is null	;

# Q3: Show first name and last name of patients that weight within the range of 100 to 120 (inclusive).
Ans:
SELECT 
	first_name,
    last_name
FROM patients
where weight between 100 and 120;

# Q4: Update the patients table for the allergies column. If the patient's allergies is null then replace it with 'NKA'.
Ans:
update patients
set allergies = 'NKA'
where allergies is null;

# Q5: Show first name and last name concatinated into one column to show their full name.
Ans:
select concat(first_name," ",last_name) as full_name from patients;

# Q6: Show first name, last name, and the full province name of each patient. Example: 'Ontario' instead of 'ON'.
Ans:
select 
	first_name,
    last_name,
    province_name
from patients
natural join province_names;

# Q7: Show the first_name, last_name, and height of the patient with the greatest height.
Ans:
SELECT
  first_name,
  last_name,
  height
FROM patients
WHERE height = (
    SELECT max(height)
    FROM patients
  )

# Q8: Show all columns for patients who have one of the following patient_ids:(1,45,534,879,1000)
Ans:
SELECT *
FROM patients
WHERE
  patient_id IN (1, 45, 534, 879, 1000);

# Q9: Show all the columns from admissions where the patient was admitted and discharged on the same day.
Ans:
select * from admissions
where admission_date == discharge_date;

# Q10: Show the patient id and the total number of admissions for patient_id 579.
Ans:
select 
	patient_id,
    count(*) as total_admissions
from admissions
where patient_id = 579;

# Q11: Based on the cities that our patients live in, show unique cities that are in province_id 'NS'?
Ans: 
select 
	distinct (city) as unique_city
from patients
where province_id = 'NS';

# Q12: Write a query to find the first_name, last name and birth date of patients who has height greater than 160 and weight greater than 70.
Ans:
select 
    first_name,
    last_name,
    birth_date
from patients
where height > 160 and weight > 70;

# Q13: Write a query to find list of patients first_name, last_name, and allergies from Hamilton where allergies are not null.
Ans:
SELECT
  first_name,
  last_name,
  allergies
FROM patients
WHERE
  city = 'Hamilton'
  and allergies is not null;

# Q14: Based on cities where our patient lives in, write a query to display the list of unique city starting with a vowel (a, e, i, o, u). 
       Show the result order in ascending by city.
Ans: 
select 
	city
from patients
where 
    city like 'a%'
    or city like 'e%'
    or city like 'i%'
    or city like 'o%'
    or city like 'u%'
order by city asc;

-- From here all the question come from Northwind database.

# Q1: Show the category_name and description from the categories table sorted by category_name.
Ans:
SELECT category_name, description
FROM categories
ORDER BY category_name;

# Q2: Show all the contact_name, address, city of all customers which are not from 'Germany', 'Mexico', 'Spain'.
Ans:
select 
    contact_name,
    address,
    city
from customers
where country not in ('Germany','Mexico','Spain');

# Q3: Show order_date, shipped_date, customer_id, Freight of all orders placed on 2018 Feb 26.
Ans:
select 
    order_date,
    shipped_date,
    customer_id,
    freight
from orders
where order_date = '2018-02-26';

# Q4: Show the employee_id, order_id, customer_id, required_date, shipped_date from all orders shipped later than the required date.
Ans:
select 
    employee_id,
    order_id,
    customer_id,
    required_date,
    shipped_date
from 
    orders
where 
    shipped_date > required_date;

# Q5:Show all the even numbered Order_id from the orders table.
Ans:
select order_id from orders
where order_id % 2 == 0;

# Q6: Show the city, company_name, contact_name of all customers from cities which contains the letter 'L' in the city name, sorted by contact_name.
Ans:
select 
    city,
    company_name,
    contact_name
from 
    customers
where
    city like '%L%'
order by contact_name asc;

# Q7: Show the company_name, contact_name, fax number of all customers that has a fax number. (not null)
Ans:
select 
    company_name,
    contact_name,
    fax
from customers
where fax is not null;

# Q8: 
