# Q1: Show unique birth years from patients and order them by ascending.
Ans:
SELECT
  DISTINCT YEAR(birth_date) AS birth_year
FROM patients
ORDER BY birth_year;

# Q2: Show unique first names from the patients table which only occurs once in the list.For example, if two or more people are named 'John' in the 
      first_name column then don't include their name in the output list. If only 1 person is named 'Leo' then include them in the output.
Ans:
SELECT first_name
FROM patients
GROUP BY first_name
HAVING COUNT(first_name) = 1

# Q3: Show patient_id and first_name from patients where their first_name start and ends with 's' and is at least 6 characters long.
Ans:
select 
	patient_id,
    first_name
from patients
where
	first_name like 's%s'
  and len(first_name) >= 6;

# Q4: Show patient_id, first_name, last_name from patients whos diagnosis is 'Dementia'.Primary diagnosis is stored in the admissions table.
Ans: 
select 
    patient_id,
    first_name,
    last_name
from patients
natural join admissions
where diagnosis = 'Dementia';

# Q5: Display every patient's first_name. Order the list by the length of each name and then by alphabetically.
Ans:
select 
first_name
from patients
order by len(first_name) asc,first_name asc;

# Q6: Show the total amount of male patients and the total amount of female patients in the patients table. Display the two results in the same row.
Ans:
Method1)
select 
    sum(gender = 'M') as male_count,
    sum(gender = 'F') as female_count
from patients;

Method2)
select
	(select count(*) from patients where gender = 'M') male_count
	(select count(*) from patients where gender = 'F') female_count
from patients;

Method3)
select 
  sum(case when gender = 'M' then 1 end) as male_count,
  sum(case when gender = 'F' then 1 end) as female_count 
from patients;

# Q7:Show first and last name, allergies from patients which have allergies to either 'Penicillin' or 'Morphine'. Show results ordered ascending by 
     allergies then by first_name then by last_name.
Ans:
select 
    first_name,
    last_name,
    allergies
from patients
where allergies in ('Penicillin','Morphine')
order by allergies asc,first_name asc, last_name asc;

# Q8: Show patient_id, diagnosis from admissions. Find patients admitted multiple times for the same diagnosis.
Ans:
SELECT
      patient_id,
      diagnosis
FROM admissions
GROUP BY
     patient_id,
     diagnosis
HAVING COUNT(*) > 1;

# Q9: Show the city and the total number of patients in the city. Order from most to least patients and then by city name ascending.
Ans:
select city, count(*) num_patients
from patients
group by city
order by 2 desc, 1 asc;

# Q10: Show first name, last name and role of every person that is either patient or doctor. The roles are either "Patient" or "Doctor".
Ans:
select first_name,last_name, 'Patient' as role from patients
union all
select first_name,last_name, 'Doctor' from doctors;

# Q11: Show all allergies ordered by popularity. Remove NULL values from query.
Ans: 
select 
    allergies,
    count(*) as total_diagnosis
from patients
where allergies is not null
group by allergies
order by 2 desc;

# Q12: Show all patient's first_name, last_name, and birth_date who were born in the 1970s decade. Sort the list starting from the earliest birth_date
Ans:
SELECT
  first_name,
  last_name,
  birth_date
FROM patients
WHERE
  YEAR(birth_date) BETWEEN 1970 AND 1979
ORDER BY birth_date ASC;

# Q13: We want to display each patient's full name in a single column. Their last_name in all upper letters must appear first, then first_name in all 
	lower case letters. Separate the last_name and first_name with a comma. Order the list by the first_name in decending order EX: SMITH,jane 
Ans:
SELECT
  CONCAT(UPPER(last_name), ',', LOWER(first_name)) AS new_name_format
FROM patients
ORDER BY first_name DESC;

# Q14: Show the province_id(s), sum of height; where the total sum of its patient's height is greater than or equal to 7,000.
Ans:
select 
    province_id,
    sum(height)
from patients
group by province_id
having sum(height) >= 7000;

# Q15: Show the difference between the largest weight and smallest weight for patients with the last name 'Maroni'
Ans:
select 
	(max(weight) - min(weight)) as weigth_delta
from patients
where last_name = 'Maroni';

# Q16: Show all of the days of the month (1-31) and how many admission_dates occurred on that day. Sort by the day with most admissions to least 
       admissions.
Ans:
select
    day(admission_date) as day_number,
    count(*) as number_of_admissions
from 
    admissions
group by 1
order by 2 desc;

# Q17:Show all columns for patient_id 542's most recent admission_date.
Ans:
select *
from admissions
where
      patient_id = '542'
      and admission_date = (
      select max(admission_date)
      from admissions
      where patient_id = '542'
      )

# Q18: Show patient_id, attending_doctor_id, and diagnosis for admissions that match one of the two criteria:
1. patient_id is an odd number and attending_doctor_id is either 1, 5, or 19.
2. attending_doctor_id contains a 2 and the length of patient_id is 3 characters.

Ans:
select 
    patient_id,
    attending_doctor_id,
    diagnosis
from admissions
where 
     ( 
       attending_doctor_id in (1,5,19)
       and patient_id % 2 !=0
     )
    or
    (
      attending_doctor_id like '%2%'
      and len(patient_id) = 3 
    );

# Q19: Show first_name, last_name, and the total number of admissions attended for each doctor. Every admission has been attended by a doctor.
Ans:
SELECT
  first_name,
  last_name,
  count(*) as admissions_total
from admissions a
  join doctors ph on ph.doctor_id = a.attending_doctor_id
group by attending_doctor_id;

# Q20: For each doctor, display their id, full name, and the first and last admission date they attended.
Ans:

